愛爾蘭發旅警 日韓籲防襲

愛爾蘭發旅警 日韓籲防襲

警方7.21開槍鎮壓示威者，至今未公佈使用多少枚催淚彈、橡膠子彈和布袋彈。

【危機四伏】

【本報訊】元朗周日（21日）有白衣暴徒無差別襲擊途人，卻遲遲未見警察執法，引來各界甚至國際社會不滿。民間人權陣線向各國駐港領事館發公開信，促請各國對香港發出旅遊警示。愛爾蘭、英國、日本、南韓、加拿大及新西蘭等都有更新針對香港的外遊建議。

記者：黃若明

民陣前日的公開信指警署當晚落閘、警察遲遲未到、現場警員並無執法，甚至有人拍到警察和涉襲擊的暴徒耳語，指元朗「暴徒有組織、公然無差別地攻擊平民、製造社會恐慌……在文明社會，根本無異恐怖襲擊」。民陣不滿政府將元朗事件與港島區的和平示威混為一談同時譴責、模糊焦點，強調「港島區衝突的暴力，肇於警察清場粗暴；而元朗的暴力，則由警察縱容暴徒而成」。

相關新聞：終院判詞：不涉貪污也罪成

民陣促各國發警報

民陣指不少外國公民相信香港的法治和安寧，呼籲各國要求特區政府承諾保障居港國民的人身及財產安全，「並促請各國向國民發出旅遊警示，避免國民成為警察和黑勢力濫用暴力的受害者」。

愛爾蘭外交和貿易部上周二更新針對香港及澳門的外遊建議，指香港因反對《逃犯條例》修訂而出現大型示威，「絕大多數示威是和平的，但個別少數示威者與警方發生衝突，警方有使用催淚氣體、胡椒噴霧和橡膠子彈」，將港澳的旅遊保安級別列為「高度警戒」，有關建議仍然生效。

英加更新旅遊建議

英國政府周一也更新對香港的旅遊建議，指港島、九龍及新界多個地區都有大型反政府示威，「警察和示威者在和平抗議活動之後發生衝突，這些事件涉及嚴重暴力」，又指示威活動蔓延至大型公共場所包括商場、住宅區和地鐵站。當局建議國民保持警惕。

加拿大亦更新對香港的旅遊提示，指6月9日以來港島、九龍和新界發生大型政治示威，當中「出現暴力行為，包括警方和示威者之間的衝突，有人嚴重受傷」，建議國民留意示威活動及當地新聞。新西蘭上周也更新對港外遊警示，建議國民避開大型公眾集會。

日本、南韓亦更新對港外遊建議，日本在周一更新內容稱在元朗等新界地區發生無差別暴力事件，不少商戶提早關門，呼籲國民時刻確保人身安全，但未有作出任何旅遊警示。

南韓在上周四更新對香港外遊建議稱，鑑於本港反修例示威，提醒國民避免前往示威地點並注意安全，但同樣只是更新外遊建議，暫未對本港發出任何旅遊警示。

新加坡外交部早前亦在官網指，7月21日港島區有示威遊行，建議國民留意新聞及交通。而澳洲就維持對本港的外遊建議不變，但呼籲國民「行使正常的安全預防措施」。

相關新聞：美議員：中共指使黑幫行兇

上一則
上一則
社運媽媽讓兒子「食椒」成長

下一則
下一則
網民英報登廣告 捍衞聯合聲明

終院判詞：不涉貪污也罪成
美議員：中共指使黑幫行兇
遇襲14歲童：警察不行公義
遊行者受襲報警後無人聯絡
少女遭暴徒非禮 打致骨折
港鐵：促乘客落車時僅少少對峙
北愛警黑合作 英獨立調查並向受害人道歉
何君堯恐嚇 朱凱廸：齊抗丁蟹
嶺大校董會去信教局促徹查
地政署證實何祖墳霸官地
大律師公會促獨立查恐襲
元朗暴力事件警再拘一人
曼城傑志友賽球迷唱《Do You Hear the People Sing》
內地瓣數多 何家生意密謀上市
多幅新界地「睇漏」無申報
父夥「新界教父」靠攏新地
「殺無赦」論涉嚴重違操守
光復元朗 無懼十八鄉恫嚇
航空界明集會反暴力
商戶生意大減 促政府回應訴求
示威者擋車門抗議港鐵應變差
百人圍九龍灣總部投訴
電影界譴責警方嚴重失職
反送中報道偏頗 TVB收1.3萬投訴
政總創新辦現連儂牆
300名EO聯署鬧林鄭
救護員遇襲 市民撐傘助脫險
一場抗爭 兩代同行
社運媽媽讓兒子「食椒」成長
網民英報登廣告 捍衞聯合聲明
澳洲200中國人襲港生毀連儂牆
國防部：港部隊可按駐軍法辦事
國際特赦籲禁裝備供港
元朗恐襲 ICAC查警黑勾結前調查員：倘袖手旁觀 警隊上下皆瀆職